Fujifilm討論區（21）1001既人要開post

[攝影企業]Fujifilm討論區（20）X-T2定X-T20？

Fujifilm討論區（19）新手交叉點 23.2定35.4

Fujifilm討論區（18）XT20現正發售中

Fujifilm討論區（17）中幅新領域 Graphite添韻味

Fujifilm討論區（16）後悔放35 1.4痛哭揮手區

[再開][含拎貓勿入]Fujifilm討論區（15）16，23定1024

[含拎貓勿入] Fujifilm討論區（14） MEHIM FORMAT C

Fujifilm討論區（13） "We are a photography company

[XT2 9月發售] Fujifilm討論區（12）含撚貓勿入

[再開][新機就出] Fujifilm討論區（11）X-T2 7/7發佈
[url]http://forum5..hkgolden.com/view.aspx?type=DC&message=6439102[/url]

[含撚貓勿入] Fujifilm討論區（10）LM等新機新鏡

[良心企業] Fujifilm討論區（9）富士色彩

Fujifilm討論區（8）直出冇煩惱

[良心企業] Fujifilm討論區（7）想做文青一定簡富士

[良心企業] Fujifilm討論區（6）

[新機已出] Fujifilm討論區（5）

[X-Pro2出未] Fujifilm討論區（4）

[就快又有firmware] Fujifilm討論區（3)

[荷包已乾] Fujifilm討論區 (2)

[Made In Japan] Fujifilm討論區

常見問題

1. 呢到係未fuji打j post？
答：會Hi下fuji差嘅野，不過你覺得全部都係打手嘅由得你。只係廢事阻到其他人討論先會有呢個post

2. 35F2定係35F1.4好啲？
答：前者有WR、畫質同對焦好啲，後者對焦比較慢＋嘈同畫質差前者少少但有1.4。兩者收光圈之後35.4比得上35F2，視乎自己對散景嘅追求大唔大

3. xt10同xe2有咩分別？
答：功能上 fw4.0嘅xe2 九成同xt10一樣，主要分別係前者單反外型＋有揭moon＋比較多場景模式
後者rangefinder外型＋冇揭moon，視乎個人喜好揀。但好多巴打反應xe2已經難搵，一定要rangefinder外型可以考慮xe2s。ps xe2應該搵唔到，有巴打搵到話比我地知

4. 有咩鏡抵玩？
答：長鏡可以考慮50-230，畫質唔特別，勝左＄9xx有支。廣角可以考慮samyang 12mm 但係得手動，1手大約2千幾右

5. fuji餅鏡邊支好？
答：其實都係得18同27，質素唔差得好遠，視乎要咩焦距同埋對焦距離就18近好多，岩影食物

6. 廣角鏡邊支好？
答：要方便嘅就10-24，要大光圈同畫質就16.4，要平就samyang12mm

7. 影運動好唔好揀fuji?
答：得最近發佈既X-T2 可以滿足到依個要求
詳細可以睇睇

8. 拍片有咩選擇？
答：同上

9. 邊到買會平？
答：唔係個個巴打都知，唔好咁懶 自己出去問下價喇

10. fuji dr好差？
答：詳細可以自己研究下

11. 幾時會減價？
答：真係當我地係打手？真心唔知呀 我都想知

12. 邊到有得試機？
答：上showroom，係銅鑼灣

13. X-T2 同 X-T20 分別係邊?

答：X-T2：weather resistant(WR)，設有battery grip（可 boost performance）, made in Japan (mij)，有獨立ISO同metering 轉盤，有dual UHS-II sd card slot，有三向反mon，evf大d 同 refresh rate 快d (in boost mode)，有 custom Auto-focus setting，有F-log 錄影, 有AF point joystick(波棍)

X-T20：有touch mon，只有一個UHS-I sd card slot，輕d，平d

Source:

14.有冇咩setting好用？

（shared by無鸞山林道 巴打 )
-》
Whilst the Classic Chrome film simulation is a “little” retro, it’s not over done, and it certainly has an emphasis on the deep shadows that I like in an image.

Colour +2
Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2
Black and White JPEG Setting for Fujifilm X-Series

For the same reason I use the Chrome simulation, I use the B&W+R film simulation for all my monochrome work. Again, I like the paunchiness of the image and often I’m asked about the “punch” in my monochrome images. The B&W +R film simulation, along with the settings below give me that punch.

Highlights -1
Shadows +2
Sharpness +2
Dynamic Range (Auto)
White Balance (Auto)
Noise Reduction -2

屌你邊個1001又唔開post

Sorry sir

係銀色呀，電話加入購物車果陣唔覺意㩒多咗下

留名一問 想問下支新既50.2,各位師兄覺得點?小弟有興趣,依架有緊支35.2

想放XT10 同35/2
有無巴打岩?

想問最近買xt2既巴打，黃mon問題解決左未？

想問下有用lightroom嘅巴打
你地係LR開fuji嘅raw檔個描述檔預設係咪adobe standard
點解有時會同我轉左第二隻 有時又係adobe standard
Btw我係轉哂左dng檔再執的

上個POST好似都係佢1001唔開POST

利申新手上路咩都唔識 前日買左部XT20 連 1855
想問下有無咩配件推介 or 要買

想問下巴打們x-t20買行定水好？？同埋邊到入好？？

點解我見個個都set noise reduction去-2?
nr影響畫質？

It depends on what you shoot.
Landscape/portrait/other types?

呢類問題出現好多次，只不過每次只係機種唔同，建議追返好幾個以前的post

主要Landscape多

係咩？
我set 做NR -1
不過我覺得係心理因素多於實際畫質影響
你自己試下testing,睇下自己prefer 邊隻setting

FYI

Tripod
shutter release for long exposure

CPL or ND filters
Google yourself and decide whether you need them

唔好意思,新手上路,唔識規矩

我自己試完 nr +2 會睇得出失details, 其餘由-2 到+1 變化真係睇唔出

連續兩次都係我開post

辛苦你了

xt20新手留名

大家CPL同ND filter用邊隻？係淘寶定係邊到買？

呢度個個買B+W nano

B+W nano係就咁UV鏡？

佢有好多款架 我都唔識分

利申 無持有

屯門間百記冇賣x-t2

好耐之前睇過呢篇，但其實解決唔到問題，係個mon黃唔係影出黎既相黃，轉PRO Neg Std唔係辦法
而且部機入面調亮度同色只係影響個mon / evf既光暗、鮮艷度，解決唔到色溫問題
如果要真正解決，富士要喺硬件方面著手先得
因為手上既xt1冇呢個問題，想等xt2解決左再升級
anyway thanks巴打

X-T1用家表示 習慣個mon啲色/光暗係冇咁準
所以想睇真啲既話 多數睇EVF...

CPL用HOYA算 冇咁貴

35.4 35f2
世紀大難題

我買xt1時第一部都發現有呢個問題，evf偏藍、mon偏黃，同舖講左，換左另一部，而家手上呢部evf同mon色水一樣
相信xt1都係個別問題，買既時候試清楚就可以
但xt2用家普遍反映黃mon，我諗睇定啲先入手比較好

寫嗰個都唔知自己噏乜春

賣哂啫下嘩?
我之前都去話問
賣原價

過

我用X-T1都影得好過佢

有錢有時間去搵去買就35.4

如果唔係就35f2

真係咁鍾意35哩個焦段就賣35f2收35.4

Xt20連kit 7990百老匯扺屌？

咩話? 邊間!?

7990我當玩具咁買呀

豐澤9千幾
中原就6600

個架上面得xpro2 xt-20

中原唔包鏡

7990應該係另一支kit鏡啦

Kit鏡有分？

16-50 同 18-55
好似係

睇完x-t20實物
好細部

咁邊個會好啲

細細部夠啦

梗係1855

擺明16-55啦

咩都唔識 齋睇光圈都知啦

1655?
我即衝

1650啊
1855先係靚啲嗰支

16-55 買鏡送機?

我手大

1655做kit鏡痴撚線咩

部xt10都頂得住零下幾度
影到咁已經幾有滿足感

姐係我簡kit 1855？

真既 我買多部先

咩鏡？

18.55咋

夠啦
有冇印象零下幾多度到

緊記，勿淘寶filter
可以去星際,三"洋", can2, 天"公頁" 格價
想平幾舊，又多d款揀就Amazon or B&H, 有埋customer reviews
uv filter 唔建議，除非你支lens 會受到突如其來的正面"襲擊"，先有需要
ND 可以用Cokin, Lee, Formatt Hitech, B+W
CPL 要由其它巴打解答

我見有篇文講cpl filter Nisi 打左入十強
但影得相都係有錢撚
多數都買b+w 小弟就買hoya 算

天文台就話零下一兩度
但我有晚上半山坡影，風吹到應該低多一兩度

Hoya 都ok 呀

我隻手都大，但我呢幾日攀山汲水xt20都幾好揸
同埋我未玩過相機，我揹住xt20連kit咁輕玩咗幾日都覺得膊頭酸，再重啲真係唔敢想像

xpro2 graphite 係咪fix 咗一定跟kit?

唔該哂呀 好詳盡

姐係玩得鏡頭就預左唔怕入塵唔駛用uv filter cover?

uv唔關入塵事，uv一般都係防刮花前玉，但前玉花唔太影響成像。

前玉花唔太影響成像，但係影響二手買賣價
決定左長keep唔放既話當我冇講過

有冇人試過ZM套落X-Pro2掂唔掂？
考慮緊ZM 25/28/35 f/2.8
上網睇25係M body到係3枝之中最好，但唔肯定用翻落富士到會點

我買左塊hoya hd cpl

CPL 同UV filter 唔同功用喎

有無巴打收1855 或者換35f2都得

how much?

我知啊
本身有塊hoya最普通嘅uv filter

巴打們代用電有無邊個brand介紹

品勝 kingma

如果新手依家買部X-t1玩熟左先，過幾年再諗換機會唔會好不智
利申 過幾日先去試x-t20 驚手感無咁正

其實X-T1仲係好好用 當然相對慢架喇
睇你影咩題材 如果唔係影sport夠用有突

冇
建議買原廠水貨

因為我都知x-t20新機又多啲function,但硬係覺得x-t1個樣同made in Japan 太好丁,x-t2又唔夠錢直攻,所以問下巴打意見，依家好糾結

取向唔同姐 有人為左追硬件 買新代
論造工 手感 xt1係好d
如果你對外表同有MIJ情意結就買囉

利伸由xt10上左xt20

如果可以分期就xt2
比多少少唔洗成日心思思想升級

其實long term用
一定係一步到位直上X-T2
當然要抵玩買X-T20都冇壞
最多好似樓上ching咁換機上

pro2 要跟 kit set 賣，xt2 就齋 body 冇 kit set 跟。

石灰支kit同hood都係石灰色
好型架

因為xt2 d pro功能我未必岩用
加上budget有限 有錢多都寧願入多支prime

百貨應百客 X-T20的確係抵玩之作
但玩開X-T1既 多數唔會換X-T20

X-T2 唔止贏手感，係贏操控。

e.g.
Evf 分到兩個 screen，一構圖一放大。
其他富士機唔得。

真係好正
留名等人開箱當買左

xt1可以。

支 kit 掂唔掂先

淨係識MF時SET出黎用 AF可唔可以都咁用?

23 2對焦快很準

Fuji啲鏡成日都唔夠貨
等到天昏地暗

之前少人用，大把貨⋯仲無炒價～

以我所知，DUAL模式係要喺MF既時候先用到

其實貓蛇係咪想入富士鏡先成日叫人咪用

有嫌疑

XT-2 + 23.4 直攻
有冇人比啲意見 我諗我影景多 人少
23.4會唔會好缺貨要訂？

xt10 既話閃光燈有咩推介
用開56影人

二手 Fujifilm X-A2，連XC16-50II
$2400
新手去旅行用 玩唔玩得過？

鍾意日系色

有冇巴打用過contax g > xf接環?
求推薦

Btw, 最後多數買x-t1 silver edition加巴打們推介支18-55，但係三x問過要散買同黑機kit差成900蚊，會唔會有地方賣支鏡平過佢？？新手慳得都想慳

想收支XF27呀有無人割愛呀？

肥花好多2手1855, 最平見過1855 mij 1.9k

呢排好似無乜喎
啲櫃就唔見有 可能問下先有

如果全新會唔會地方平過三x??佢報$6350 body + 散買18-55 $2368

邊度仲有35.4 賣
35 f2 手感好差 膠膠地

Dcfever現貨 ~3488
百老匯預訂 ~3280
(扣埋cash dollars ~$2980)
(恆生卡星期六日apple pay送200$ cash dollars，另外100$ cash dollars當200$用）

35.2?

35.2肥花26xx

35.4 都咁平 仲要百行

請問2個月貨仔56.2行
5000抵唔抵玩

不過唔知要訂幾耐先有

2月貨仔係2手？ ？

新手lm
我未買過相機 想問下新手上路岩岩學影相 有冇邊款推介？

本身好中意fujifilm個種菲林色同埋復古外型 所以好想買部fuji
但除左呢啲之外對其他野都好唔了解
本身有留意開xt10 同xa3
但上網睇話 好似xt10有 X mount
想問下有同冇既分別大唔大？

budget 4-5k到連鏡 巴打們有冇其他推介？
thanks

係呀 2手抵唔抵屌

新人想入坑XT2 OR XT20，但鏡頭方面唔知應該入邊款想咁多位巴打幫幫手比D意見
主要係FOR11月去關西旅行影人帶景同夜楓，當然純風景都會影下
有諗過方便D直接入18-55 KIT SET再加額外一支鏡 (BUDGET有限 )
但想睇下有無更好選擇

用左2個月定得返2個月保?
我早排買5300, 而家見到插水得好緊要
4500/4800 都見有人放

用左2個月

xa3唔係用富士xtrans cmos
所以唔洗諗

邊間買5300? 水貨? 定2手行貨?

係我都留意到 但唔知個分別係邊
係咪冇x trans cmos先影到fuji個種味？

1024/16.4 + 35.4/35f2

我都係呢個組合

明白ching 筆值有限，但都推介xpro2 比ching
外型黎講呢部冇得輸
如果分期比，每個月都唔係比多好多，咁嘅外型，佢敢認第二，得leica敢認第一

Outbudget唔緊要
但都唔會係推部out筆3倍既機嘛

Btw 4-5k難啲入到手
Xt10+1855kit要買二手睇下你得唔得

信用卡深坑
我買左支靚鏡丫嘛
UA 債務重組

4-5 k 用iphone la 屌
一係比多3千 買xt20+1855 一步入門
買張機票咁豪爽
但買相機用到咁多年就牙痛咁款

本身有 18-55 16.4 23.4

拎枝23.4 換(+$) 56.2 點睇

巴打我直接買你23.4好冇

X100T求交換23 1.4

每個月幾百供機，好過買渣野

我上網睇xt10 kit鏡好似5000千頭都有
想問下kit鏡18-50同18-55差遠唔遠？

我仲係學生仔 5000都儲左好耐

更正，fuji 冇渣野，係可以一步到位爽yy 先岩

咁建議你買二手機同鏡好過

不如我1000放個body比你自己加多幾百買枝1855啦
1650唔多掂

學生可以伸請學生信用卡（大專以上）
例如dbs compass visa, citi clear, 大學聯營卡

日系色用vsco就得, 唔駛特別買富士

講多一點 入門最少都玩X-T10/X-T1(2手）
冇X-Trans sensor就直接唔洗諗

二手唔係唔好，但新手唔識check機就易比有心人士呃

呢句真 較高exposure 較低contrast saturation 已經係香港人眼中嘅日系

儲多d先啦 呢個budget 夾硬買我驚你買完扔心口

真心 儲多陣好過買完揼春

月供咪得囉
每個月比幾百

呢部就岩曬你budget既
至於部機有冇問題就唔知 建議搵熟相機既朋友一齊試

再唔係就俾多幾舊直接全新買水貨X-T10搭枝18-55
千祈唔好貪平要枝16-50

仲有最緊要
藍藍青青既色調

[💳] 信用卡討論區(7) 貼Link死全家

入去追下post,申請一張岩自己嘅卡（唔想追就直接申請compass visa）
分期供部xpro2 入富士冇難度

其實xt10真係幾岩心水
但二手有啲驚 我見水貨都只係5000
我諗應該會買水貨算 水貨係咪冇保養
新手想學下野 想問18-55 同16-50分別有幾大？

大哥人地學生就唔好咁快毒人上頂啦
比佢屋企人知咁細個買皮幾野相機比屋企人屌撚死呀

其實買部XT20 kit set都係俾多3k鬆啲
何必急於一時呢

驚就直接買水貨 有問題上富士都係俾錢搞
咁講到明水貨就當然冇保養講手神 但應該冇大問題既
至於邊間水貨抵玩就請自行上Price度格價
我推個部二手都係因為佢跟枝35.2
但新手黎講18-55應該fit啲
16-50同18-55差價幾舊水
但由造工,光圈,CP值到畫質都完敗
狗也不屌 唔需要討論

35.4 睇人影出黎真係好吸引
1024 / 16.4 睇相都好WIDE 但個價錢真係
巴打們重有無第2個組合推介參考下
同埋想問如果我KIT18-55 加多支35.4
會唔會重覆左焦段浪費左 雖然我知光圈上有分別

小弟準備入枝56.2 家有1024同16-55
俾你地放返枝出去 你地會揀1655定1024?

用慣左35.4既話你之後應該長插
但18-55都唔會浪費既 畢竟抵玩
如果荷包窄洗 或者用熟35.4先再放18-55
有需要先再收返枝18-55返黎

1855+35.4都好
1855夠萬能又有35.4大光圈玩
但想要廣角影景係貴嫁喇
Samyang有支12mm平好多但係手動對焦
一係就淨一支1655
但就重啲同冇左大光圈玩

放16-55 入56.2 35.4/23.4

好 去完旅行返黎放16-55

我居然拎16-55黎同canon24-70黎比
一比 我唯一對fujifilm失望既鏡
利申：無16-55 canon果陣有24-70

何解失望?
願聞其詳

畫質黎講 1655已經好高
同光圈下放大睇都唔係好分到同定焦既距離
24-70應該係更高質既 畢竟價錢上都表達左

有samyang 12mm仲入16.4係咪會好不智
唔好屌9我點解唔一步到位買16.4 個時貪平又好想要枝廣角去旅行所以買左samyang

要Wide何不1024

下年仲會出支8-12mm

兩支可以互補不足

泛用性都係1024優勝

Xt20 kit set係1855 大約九千？

水 7千尾
行 8千頭
格價網自己睇

想要大光圈

點互補法

請師追番上一個post 好多巴打格左價入左手

網上review話支12影星少d chromatic aberration

1024同16視角差好遠
枝1024唔會令你失望

真心 16.4真高汁

有時唔明某 d 人對大光圈份外迷戀，但如果主要 for 影景老虎蟹都要枝 10-24 都多過揀枝 16.4。

懶唔換鏡都用途廣啲
又影到景又景連人
室內影人影野食都可以用大光圈強暴下
但1024係就係廣
但除左影景好似做唔到其他野咁
即係點都要拎多支鏡係手

四寶視聽買有無問題？

未買過

邊間係信譽良好

華仁？

出了

又是新的?
係咪早一星期果個黎?

上2.0

屌...24個UPDATE

文盲求教學

UPDATE都係個啲step啦
1 Format你張卡
2 淨係拉個DAT入去
3 禁實back制開機

謝巴打

升級緊 fujifilm都成日升級下

xt20 冇份

27 2.8?
巴打我有可以放, tg pm?

tg: @BOX_D

pd clutch做緊$310

仆街 條頸帶好刮肉

我裝左之後戴過一次就無戴過

tg：Tim100001

變新機

pmed

巴打點睇X100F?

23.4 vs 16.4

影景10-24 啦
23.4 街拍就ok但大境唔夠宏偉

適合街拍snapshot

出埋新manual
XT2！啪啪啪！XT2！啪啪啪！

更新完求其打兩張

好正呀左手

淨機賣緊, 有興趣pm我
mrmrchu@gmail.com

係右手
ミギー

梳 自
但都好正 升完感覺如何？
可唔可以開心些牙下

扔9 左佢用pd 啦

我買左clutch
好正

打咗兩張靜態相可以有咩comment
睇下呢個weekend咩天氣
好嘅就出動感受下佢有幾唔同

望落有24項更新好似好多
但其實有啲係minor到唔minor嘅改動
e.g. Custom 1-7可以用自己名, 其實用得耐就咁睇logo都知係咩simulation

估唔到岩洗

可唔可以影低用左個效果 因為我一直以為個位唔夠位

巴打咩機？

我xt20 咋

我都係xt20

老實講 fit就唔係完全fit晒
但完全係我想要嘅嘢
今日去問價 做緊310 即衝

電話upload 質素差少少

遲啲買返個hand grip
應該再好揸手啲 個battery cap都唔會阻住 連個快拆板都可以去返正中間

咁行出街咪好煩
冇左一隻手用

又唔會 我唔用會放返入袋
因為我真係好憎用頸繩

新手想入xe2s kit set學野，主要影貓 影行山 同旅行，
但係咪冇行貨賣？
有冇邊間水貨係比較可信 謝謝

Pd得Hand Strap
仲要用落zt2唔好用

Slide lite / cuff + pro 囉

Slide lite / cuff + pro 囉 [/Slide lite / cuff + pro係邊個

轉自mobile01
有哂中文講今次firmware更新咗啲乜

轉clutch囉
唔錯喎

準備入手x-t1,如果唔散買18-55支kit lens,有無第二支高汁鏡，追po睇有巴打推介35f2？？

利申準備去美加旅行影下景

百搭23.4
廣角zoom 但細光圈10-24
大光圈廣角但定焦16

巴打終於入手

買左幾個星期嘍
好正

想XF1855 換XF35/2

有無巴打想換

極度想收枝23 1.4
求巴打放

原來上網有manual睇
我仲係app store down左個app比左15蚊買
仲要下載唔到

俾錢down

舊年買左部x100t
心郁郁想換部xt20

巴打 枝samyang放唔放

有錢都唔係咁亂洗嫁

想放都比唔到你 6月先番香港

買機個陣又冇說明書
見個app係fuji出以為要硬食

一定無google又無追post啦

有支S12待放
有興趣嗎?

xt20?

Just recevied mail

56 1.2 斬5000
6880！

講清楚少少好唔好..

尋日先入完枝56.2..

上官網 download 咪唔駛錢囉。

登記左保養會有code , 買呢支6880

hold得緊唔緊？
條帶會唔會用用吓鬆左出手背？

退啦， 換其他野

點解我收唔到封email

原來街賣都係7800

幫朋友買多左個peak design backpack 20l 突然又話唔要 連黑袋都未拆 有無巴打想要？平過星際價賣出去 炭色

幾銀

Tg 傾？lihk_dr
一定平過你街邊買 得1個咋 只求唔蝕咁多

我唔會
但要自己就位 因為個shutter始終唔係喺個grip度

如果加多個MHG-XT10 應該會更完美

我都收到 但30-12-2016到期
不過岩岩試左個code都用到

吼

退左佢啦

有冇人有code分享收唔到想買

巴打個石田三成章正wor

x-t1 好似都買得過
仲有無行貨買
利申新手

應該得返水貨

Xt10 係咪冇一間廠既閃光燈做到Ttl
Google 過 淘寶冇

meike mk320 可以ttl

我都係新手準備入手x-t1

Btw,想知邊到有得睇啲lens幾錢？？追po成日見到啲鏡又唔知幾錢？？

Price hk

有，幾錢放

請問一下仲有無地方可以買到x30

Telegram傾

變左交易post

用咗之後㩒唔到個shutter

較得實一定㩒唔到架喎

有冇人有玩過27mm f2.8支餅
有啲心動想買支

新手想問香港係咪冇xe2s行貨？thanks

加入富士

有無人有pd field pouch 好似幾正咁
非打手

原本想買 最後上淘寶買內膽算
睇過實物其實好細 淨係可以一機一鏡

一買買兩部

呢度啲人究竟有幾有錢
公一部乸一部？
btw 2枝1855...放走其中一枝入枝定焦大光圈啦

因為我呢家有peak design50 蚊usd credit 唔知拎黎買咩好 諗緊買slide lite 定係field pouch
遲下我可能會買部mavic pro large range pouch 都裝到 但好似serve 1 purpose only
如果買個field pouch 就好多野都買到

field pouch好細個架咋喎
不過實用性應該點都好過large range pouch

但你去睇下實物先決定都未遲啦

你岩
我貪佢可以掛係belt 好似好正咁

係囉 large range pouch 好似淨係for long lens and mavic 咁
而呢兩樣野 我都未有

不過用嚟買slide lite好似抵啲
買嚟裝機的話 淘內膽仲抵玩啦

呢個組合暫時已經玩得好開心

葡萄

因為我有cuff 加capture pro
所以仲諗緊 加上我用緊pd 背包

PD代言人

原來係pd fans
我見佢啲片slide + capture pro係perfect match 好撚方便

我開頭都有諗過買cuff 但覺得感覺好唔實在 所以最後買左clutch

好細支, 不過代價係無A ring

非打手 但真係佢個backpack 太實用
我唔放相機d compartment 都好好用

又用頸帶又用capture 咁搞笑？

1:33開始
好似好撚正咁

新手想入坑，但考慮緊買xt1 18-55定xt20 18-55好，主要買街景同夜景

X-t20啦

老老豆豆,最近想賣左部XT10佢換XPRO2
究竟值唔值得

快好多 值唔值就睇個人
但X-T10賣價都好似幾賤下

你會發現佢係完全無人咩袋（背囊同斜咩）咁淨
在席咁多位師兄幾耐無試過咁輕便行出街

我去自駕遊真係就咁孭住部機就落車

你贏

都係睇下價錢先 如果岩岩好用得晒d credit 就買下pouch 遲下再買slide lite 都得
全屋都pd 屌

我好明嗰種感覺 買完一樣就會睇啱另一樣
又想再買

我想等人報告下slide lite舒唔舒服
跟機嗰條戴到頸痛 真仆街

如果你鍾意頸帶直接買啦
我就麻麻地頸帶

我鍾意打斜孭多 見佢好fit咁

PD討論區

岩嫁啦 go for it

1600$值唔值玩支
好似冇咩人用過呢支咁

玩咗一陣, 而家入手35 2放27
個人覺得無A ring真係唔方便
同埋有16.4 所以個焦距有d唔上唔落
個人建議隨非你好想要支細鏡, 否則買23/35仲好

特點 細， 好多袋仔都放得落。 例如行山背囊腰帶有時有個袋仔比你裝野。。會有機會放得落我部xt-10連27
一拎起就用
同埋都幾sharp
a ring變用fn button扭都一樣姐

如果便攜對你真係咁重要點解唔考慮APSC機仔?

因為有時要方便有時又要影星有時又想玩下特寫

pro2 ver3.0 manual得web版

有支16.4同35.4
諗下入唔入餅平時日日拎住返工出街咁

slide lite報價390

我35 f2長跟身 都好輕便

咁平啦呢家 你買未
我覺得買定旁身都總有時間用得著
唔岩咪拎黎換做相機袋條strip

間嘢做緊大特價 應該係全港最平

間嘢做緊大特價 應該係全港最平
陣間去買

Pd slide lite好似有新舊款

當我冇講過 記錯

Slide（新）同Slide Iite（舊）有咩分別

真係咩？
唔係都係咁咩？

Slide for DSLR
Slide Lite for 無反

原來係咁
差啲買錯slide

其實係條帶粗幼嘅分別
有3隻 Slide, Slide Lite同埋Leash
最粗係Slide 最幼係Leash
就算買Slide都無所謂

Slide lite is perfect for fuji guy

Samyang同Rokinon係咪同一個牌子嚟
d鏡有冇分別架

買左了
舒服又方便過跟機嗰條

正啊 最緊要影相舒服 又磨又界
苦行咩

初入門想買部Fujifilm 機
應該買邊部好？
影景，旅行用
THANKS 各位巴打

budget?

5-6k
接受到二手

5-6k包機身同鏡？

唔包鏡 其實我幾有興趣xt20
不過over少少budget

XT20

都係果句 入門儲多少買xt20包你無後悔

都係朋友介紹 之後再睇fujifilm其他機都幾正
但就唔太識分邊部適合
怕大材小用

依家首選黎

用完pd呢條先發現跟機嗰條真係痴撚線

大把人用緊跟機帶

建議巴打去showroom摸下機先

有咩分別呢隻

17150
X-T2 + 10-24 算唔算平？
分12個月

冬天有著褸可能唔覺 我著t裇嗰陣咪界頸
同埋跟機嗰條好幼 受力點太集中 戴得耐會頸痛
理論上條帶越闊就會戴得越舒服

無錢咪撚學人買相機分期

分期貴係應該嘅

一係就去百記分盡24 期佢

自己上官網睇下個分別啊係又問唔係又問對手廢架？

霸氣

巴打你連續幾個回覆都好撚霸氣

日日有人問真係會躁底
我又唔係你點知你有咩要求

雨
下次加落版頭

問都唔緊要
但起碼係有研究睇過下先問用家感覺
budget又冇機又冇講睇岩邊啲

連文都唔爬先衰

問算唔算平
你又話無錢
分期代表無錢
係要撩交嘈

你去地產門口屌7人分期供樓啦

純粹問下算唔算抵都起哂鋼
係咪咁大壓力阿？

一人少句
公道啲答 正常價
分期多數唔會平得去邊

做乜鳩咁重怨氣

可能呢排太多重覆問題
雖然我之前都係咁

睇化了 廢時答？

正常架
重覆問2 3次都仲會想答
當出現4 5次都係同一條 就會火起

有用咩?
啲人會睇先算

xt20+10-24已入手

準備入多支鏡街拍影人

其實網上有好多更詳盡更高質嘅review
真係睇你有冇心去搵

等左咁耐終於比我收埋23.4
xt10 既話點樣玩到離機閃燈?
至少一枝閃光燈+引閃器?

evf同個mon色水差少少是咪正常

我都係咁 但無理會了

可能係
Btw
巴打入手了？

佢地係google都懶
不過其實又唔洗勞氣 直接無視就ok

香港靠呢班廢柴含得撚啦

用下腦分析俾你分期買到你供到樓咩最後你咪瞓係街⋯⋯

先使未來錢係最壞嘅習慣

大家點睇xt2s 想入番部

自膠

入左好耐

免息分期其實賺緊錢

我黎緊要交7 千蚊一個月息 本金先還1萬
先洗未來錢既終極

其實分期最危係碌碌下，唔覺唔覺最交3，4千一個月，仲未計你吃喝玩樂使費， 一個月交7，8000數， 但係又不斷要新野， 最後....🤣

而家真係儲夠至買， 買玩意心引居多

分期買樓都係幫銀行打工， 但樓真係必須品， 相機唔係

分清楚想要同需要

見今日天氣好出街影幾張

咁多位大佬鍾意xt系列外型多啲定xe系列外型多啲

Xt sure

用開Sony nex，今日突然屎忽痕發現xt10好撚正 想知宜家百老匯豐澤個啲大行仲有無貨

xt個手感好正 但係xe個外型好d

打去問

啱啱入手xt20
唔知係咪evf細，望落暗過liveview
(室內試)

繼續新手一問，想問下買鏡除左三x仲有邊間信譽好？？見到兩間係旺角嘅四x同領x好似幾平，但驚中伏

新手表示淨係識肥花

分期既話佢地會賺幾多

可以較光d evf

隻雀好高汁

好想去打雀

支10-24 made in japan
xt20 made in china

係咁嫁啦 差成4 k wor
但其實你可以用幾年之後轉 xt 3 震撼性強好多

Xt3唔係for錄片多咩

邊度買多粒備用電好

灣仔DC Fxxxx??仲有無其他鋪好？？

想知點解依邊個個都係講xt 系列 冇人講pro2?

係囉 我心大心細想換XPRO2

其實你地點判定一個人用分期就等於唔夠錢買？
我就第一次用分期 我見佢Amex 都有分期先用再買多支鏡 平時我碌4皮幾野都係一炮過 用自己個角度去睇其他人 我就慣左買完野就即找既 我從來無遲過找卡數 亦無唔夠錢 我用卡買主要係amex有多一年保用 咁樣好地地問都要比人屌

大把人分期啦

我發覺富士啲濾鏡模式幾好玩有冇巴打好呢味

有料

本身諗緊XT10 但樓上講到而家入手一定係入XT20
筆直$5000 仲要分期
學生仔 五月去俄羅斯+摩洛哥兩個月
好撚窮困 但我受唔住繼續用iphone影相啦

XT10 買水貨定二手好
定我再睇定d 五月再入手好

平嘅xe2仲抵

係差反芒姐

evf仲大d

二手二千有交易吧

仲有我唔洗供樓
已經有三個九龍區單位 唔洗部訓街

果然有父幹

有父幹係好事

咁有錢 用cash 價買啦 用eps 咪盞貴左

有錢就稱唔上
叫做夠錢買下自己想要既野
好少用現金買野

Push

問夠未，又要平又要驚
利申 去開百記

3個單位咁富貴仲洗問抵唔抵？
大把人連首置都未置到
上黎博咩啫？

有錢同想抵 好似兩樣野黎
我一開始都好地地咁問下意見

自己爬下文啦 答左你9世啦

( Show Blocked User - 最好有父幹 )

新手問都要屌

你都痴線 我夠知答左
我依家又無追問落去
問下又屌 個post唔問得野直頭係第一頁講埋啦
下下都屌鳩人

邊個屌你自己睇清楚
咁撚富貴慳乜9

唔好鬧交 大家都係富士粉絲，都係一家人

人地都係問下分期抵唔抵
發窮惡屌鳩人
利申死窮撚

分期係唔抵 有錢洗咩分期

仲有一個問題，影果陣我應該信evf定liveview

利申：450D上xt20

最後無分期
XT2+1024+35

1024+35 呢個組合同我一樣

相機供供吓花咗仲肉赤

xt20+1024，遲下入多支定焦

啱呀
利申冇錢

其實還掂都供 不如供部貴d 一部到位

最近大家都好屌得

做乜野
一個就問下野都屌人
一個就唔甘心俾人屌繼而曬身家

你買四皮冇野講兩件加埋2皮有找戶口唔方多個四皮

你不如問埋條女唔知生唔生到怕有伏比你地屌咗先再結婚

戶口有幾錢都唔關你事啦
你咪當我月月清 先洗未來錢囉
現實我咪又係un un腳去旅行
祝你搵多啲 影多啲靚相啦

多謝支持

唔夠膽問野

仲花生
見你quote兩次含撚貓係咪想俾人屌埋一份

JJ插沙求教

其實evf係咪準過個mon，因為evf睇落有暗位嘅地方，個mon睇落會光少少

追過post都有巴打話過evf係準啲

續上文，唔知xt20會唔會都係咁

已經決定好XT10 但係睇緊邊枝鏡好
上網搵到篇blog 佢講到要幾枝鏡頭要夠做咁

休閒攝影者：

你會很開心一開始選擇 18-55mm kit 鏡頭或是 18-135mm OIS WR (文末會提到這顆鏡頭)，然後再加上一顆 35mm f1.4 的優質大光圈定焦鏡頭，這個鏡頭有很棒的視角，適合多種場景。或選擇 18mm 和 35mm，使用這兩顆鏡頭一陣子後，再考慮加一顆 56mm 鏡頭。

考慮緊xt10+35mm 大家點睇

攝影新手 好多野問 謝謝大家
嗚呀唔好屌鳩我唔追post/伸手黨 我追左(幾頁)post架啦

1024 made in japan

用咗xt20影咗一段時間覺得冇乜問題

+1洗唔洗開個新手討論post

追下post同google其實就搵到之前講過

呢篇文我都爬咗好多次，如果有update 就好，始終佢寫個陣仲未有16.4/90.2/1655個啲，想睇佢評埋呢幾枝鏡

唉 我選擇困難 我淨係揀牌子同型號 已經花左好多時間
而家揀到XT10已經成功左一大步
點解買相機咁多選擇架 好煩呀

BTW 想問下 新手洗唔洗入定D Filters
咁岩見到有人賣緊

我另外買左塊CPL
本身買機嗰陣買左塊uv filter

不如入kit鏡影一排再決定買咩另類鏡頭

1855kit鏡真係唔會令人後悔除非你打算買1655

1855好咩？見人強推35
主要旅行用

cpl 同nd鏡都係淘寶買

其實我係唔知係咪因為EVF比較細同埋唔似個LCD mon咁受外來光影響所以睇落光暗分明啲

而且EVF解象度高過個mon

我就係咁

變焦靈活度大好多,新手用黎玩熟部機先

講真每人鐘意焦距唔同, 係23, 35 係一般人最接受到既焦距
1855以佢價錢來講對比起其他廠kit len 有大一級光圈, 性價比好高
至於好唔好, google 下大把網頁評測自己分析

evf同mon有小小差異唔出奇，其實呢個問題好多牌子都有，Sony同Canon啲機，留心啲睇既話，色溫同亮度都會有啲唔同

以Sony部a6500為例，我睇落evf既亮度係明顯高過個mon，而且個mon會黃啲；Canon M5差異都好大，evf既鮮艷度同飽和度同個mon完全係兩回事，而更大問題係呢部機只可以較mon/evf亮度，較唔到色溫，但a6500可以(不過就算較完都可以見到有分別)

我玩過大部分富士無反，其實xpro2個evf明顯偏冷色，但可能因為大家用ovf多，冇乜人提出呢個問題；xt2就真係比較明顯，我會等佢改善左呢個問題先入手。其他富士機用落冇呢個問題，就算有啲分別，通常係可接受範圍內。你可以預左會有啲分別，自己上show room玩下睇下接唔接受到先入手

至於evf準定係mon準，根本係哲學問題，張相去到你部手機/電腦個mon分分鐘已經係另一回事，去到人地個mon又另一回事，去到含撚貓個mon又另一回事 唔通cal過晒啲mon佢咩，只要evf同相機mon接近我已經接受到

你買支kit 1855玩住先啦
玩玩下就會知自己最鍾意嘅焦距
你一入入35 唔係話唔好 但如果唔啱你心水 分分鐘貼錢買難受

支1855 kit唔係垃圾嚟 你唔好以為係kit就差先啦

琴日走左上瑩記大出血
期間我問佢有咩filter推介 佢介紹左benro嘅依set俾我：

有冇人用緊或者知道效果如何？抵玩嗎？

另外自己上網睇嗰陣見倒hoya嘅variable

Hoya依隻好似好抵玩咁 大家對佢地有咩意見

以下我用最簡單既文字去講下我用過既鏡比新手參考下， 個人感覺， 你地未必認同， 勿屌

16.4 - 必入， 廣角大光圈， 影人close up影景樣樣掂，夠sharp夠contrast， 散景靚

35.4 - 標頭， 對焦比35.2嘈同慢， 但過渡比35.2好，收到f4 sharp過35.2同光圈， magical有味道, 影人黎講冇56.2咁正， 但勝在焦距易用

35.2 - 冇35.4咁magical, 但表現非常好， 對焦快又靜， 玩snap好過35.4

23.4 - 好sharp, 但感覺偏clinical, close up表現好，散景唔係好creamy, 影人普通, 但影景同做隨身鏡一流

23.2 - 對焦1米以外夠sharp, 1米內垃圾， 呢個價唔值， 等多一年

18 - 用法同16.4差唔多， close up好靚，有少少magical, 可惜邊位表現差， 影景麻麻， 18-55既18仲sharp過佢, 而家對焦同35.4差唔多慢

27 - 一分鏡一分貨， 最近對焦距離遠， 做日常鏡冇左close up差啲啲，對焦慢

56.2 - 影人必入， 散景靚過渡好， 有少少pop out效果， 玩定焦配16.4一廣一遠無敵， 可惜最近對焦距離偏遠， 用途比較局限

60 - 半桶水macro鏡， 冇1:1放大率， 但散景出奇地唔錯， 而家好sharp, 可以當輕便版56.2， 有埋macro某程度上方便過56.2， 但對焦非常非常慢， 用埋xt2都冇計傾

55-200 - cp值非常高， 夠sharp， ois表現好， 輕便長焦， 影景一流， 唔想孭50-140可以揀佢， 但新手要諗清楚， 長焦九成放防潮箱， 除非你真係知佢咩用途

50-140 - 定焦級表現， 唯一缺點係散景偏硬， 影人要注意背景距離， 唔係散景會好busy好礙眼

10-24 - 非常之sharp， 有定焦八成功力， 影景必入

18-55 - 新手神鏡， kit鏡黎講佢最掂， 玩定焦既未必睇得佢上眼， 但留黎去旅行都唔錯， 廣角邊位sharp過16-55少少（我試果支係， sample variation掛）

16-55 - 定焦級， 可惜廣角邊位差少少， tele位好sharp, 冇ois差啲咁， 對焦又快又靜， 雖然好粗壯，但上xt2其實都balance

18-135 - 用過最高質素既天涯鏡， ois表現好好， 補償到佢光圈細既問題， 咁既價位有埋wr算唔錯， 但用開fuji定焦好難接受佢成像， 紫邊強勁

下次開post要置頂

應該整個用家review, 每支鏡都有三幾個用家既簡單評價， 咁咪易啲睇唔洗問完慘被屌老母

上次唔是因為支23.2 嘈左好耐

巴打講得都好中肯 個人有小小保留既係23.4，我覺得close up表現又唔算非常好，用客觀數據黎睇，呢支鏡放大率只有0.1，相比之下，兩支35、甚至係23/2都會大過佢，我用落呢支既近拍能力同56.2相若(56.2既放大率係0.09)。而個人較介意既係呢支鏡體積稍大，裝埋遮光罩更加係巨型，所以我用左一排就放左。但呢支鏡既sharpness真係冇得彈

巴打仲有好多鏡都好中point，尤其係60/2.4，其實sharp得黎散景好正，個人覺得可以當埋人像鏡用，可惜呢支鏡通常被大家忽略

辛苦巴打打咁長

岩岩今日入左xt20 kit 加35F2

其實大家影相用邊個film mode 多
多數影人生活照

辛苦晒巴打
買就買咗
色溫／飽和度我覺就差唔多，搵日去show room試下唔同鏡先

用過23.2再用返23.4就會覺得23.4 close up好正 佢唔算好近， 但日常都好夠用

其實23計返等效焦距大概35，進可攻退可守真係好正，但作為隨身鏡既話我都係嫌佢體積大左啲

我最後既折衷方案係35.4，呢支鏡體積可以接受、放大率夠用，好多人形容開盡1.4有種空氣感，但相比之下，我又覺得立體感唔夠23.4好 其實真係好難兩全其美

貓sir成功令一個攝影新手都知佢污名，覺唔覺自己好叻叻？

因為佢，我愛上fuji

個人建議

---------

窮撚

廣角 - s12
標頭 - 35.4 / 18-55
長焦 + 人像 - 60

特別推介： 中一 35 0.95, 一支頂曬標頭加人像鏡， 庶渣價錢燒鵝味道， 手動only， 除左紫邊勁之外冇投訴

---------

定焦旅行

廣角- 16.4
標頭 + 人像 - 35.4 （35 0.95）

---------

變焦旅行

廣角 - 10-24
長焦 - 55-200

---------

父幹組合

買曬， 比cash

---------

最緊要跟自己需要mix and match

agger, 所以我最後放曬35.2， 35.4， 23.2同23.4， 入x100f, problem solved

呢招唔錯
但好難過財政大臣果關

( Show Blocked User - 做乜啫你 )

block我做乜鳩 有冇睇清楚上文

佢應該就嚟block呢個post啲人，學含撚sir玩單機

block又冇乜所謂
無啦啦沖入黎掉句blcok user就走左去
係咪覺得自己好型

新手追完po驚中伏都要俾你屌，dum成萬蚊買部機同支鏡問一句又要世界大戰？？

XT2 KIT1855 邊到入手最抵最穩陣

利申 學生哥

問價既真係好心爬下文啦。。。答到口臭

百老？

ACROS

抵 水貨/二手/百老等full pay
穩陣 百老

唔係想judge對錯，純粹提個建議：

雖然講23.2同35.2我地會知道指緊邊支鏡，但光圈2而唔係1.2既時候，我個人會用23/2同35/2黎標示(參考菲林年代老鏡 光圈/焦距 既標示方法)，否則新手或者對富士鏡群唔太熟悉既人，會以為呢兩個焦段有出1.2光圈

例如最近富士出左支50/2，如果叫做50.2既話可能令人誤以為支鏡個光圈同56.2一樣咁大；又或者以為同Canon支50.2一樣焦距一樣光圈

一直有留意開富士post而得出既感想同建議，歡迎討論

即係窮撚都要入三枝鏡?

又係你巴打
我建議買xt20 連支1855 zoom 鏡
一黎方便 二黎對新手夠用有突

可以加落板頭

新手啱啱入手xt20+1855
好興奮

新買都係咁 根本買果下最開心

差唔多成皮半
唔知邊間好

學生哥比著我就二手收xt1+1855 都係五六千內
富士D機過一兩年插下水平一半, 到時你仲dum心口

恨左好耐
好好享受發夢都偷笑嘅呢一刻先

利申 窮學生

仲等緊之前xt20個獎賞錢回贈，加埋心頭上啲百記現金券屌埋16.4就收手

點睇xf 14 上面少左呢枝鏡review

巴打辛苦了
唔介意嘅可否講下90?

90+1

試完X100F，真係唔好亂試

In xt2 we trust

巴打係邊買 同埋幾錢到
早兩日去百老匯問 話訂枝1855要等2個月

呢支唔敢亂評啊，到時又比人屌鳩我

冇用過， 我淨係講我真係用過果啲

呢支野個人感覺比10-24， s12, 16.4, x70+wide converter夾住黎打， 要wide又冇10-24同s12 wide, 要大光圈又唔夠16.4抽， 個價夠買x70, 遲啲x70再跌少少就夠入埋wide converter變14mm

所以我冇入過14， 聽講佢變形控制係咁多支鏡中最好， 亦都好sharp

新手有D嘢想問
因為我budget唔多 已經決定左要XT10+1855kit
但因為已經無咩行貨賣 (sunning有但6200先淨body)
所以就諗住買水貨 想問下fujifilm ge 相機鏡頭 算唔算易壞?
因為好怕買水貨返黎然後壞左維修好貴

如果各位巴打可以比下意見我就好喇 見到fuji 相D色好靚好想入會 但奈何係新手
+窮學生 同埋百記 無曬xt20 1855現貨 要等2個月 先唯有買水貨

老實講真係睇你平時做得多唔多善事

我用過咁多機鏡都冇出過事， 有水有行

不過講易壞就機易過鏡

今時今日買新XT10不如睇下有冇靚二手XT1+1855

14我用過一段時間，sharpness同變形控制係好過16.4，而且體積好細，不過致命傷就係作為一支定焦黎講，光圈唔夠大(18-55既廣角都已經有2.8)，影夜景/星空會有啲吃力

買得呢支都大概清楚個用途，如果係新手就要三思，14等效21，廣角定焦既透視變形唔容易控制，畀多少少買10-24會比較得心應手(當然光圈更細又係另一個問題)

琴日上左show room ,得4部機玩
A3同tx20選擇係咪直上tx20好?
新手窮撚，A3無觀景，係太陽下個mon睇唔睇到? 唔該哂

我都係上四寶買
6200買xt-10剩body真係不如買xt-20

10-24個ois（3-4級）計落好過2.8光圈

窮撚學生哥表示用緊XE2 同 35.4
想買多支鏡都無

xt20行貨body都係6400左右咋喎

的確喺手持拍攝既時候有幫助

唔識得睇靚 驚交收個陣唔識check機買左部壞嘅返去 sosad

但xt10 水貨連鏡就6千有找 窮撚唯有買xt10

百記啲lens到貨

巴打知唔知16咩價

呢度有幾多人係供機

分唔分期呢啲個人決定嚟
有咩好拗?

第一水X-T1用家表示一早供完

分期唔代表無錢
一炮過又唔代表有錢 有能力買得起玩相機係一件好事
爭咩吖爭做一齊左拉佢牛丸吖笨

有冇巴打有用開50-140，想睇下作品，有機會入手50-140

有冇1855

咁撚大個人點用錢都要人教, 就唔好開信用卡同供啦
唔好害自己

新手上年入咗XT10 1855
上禮拜淘Helios 44-2 58mm F2(玩熟定焦先換35.2）
而家掙扎緊平入50-230補焦段/分期供55-200好

後者冇懸念。

我之前訂6300$
果期做緊hsbc 8%獎賞錢回贈
扣埋$5796
呢期做恆生cash dollars回贈
但要到貨果日先回到

[quote]有冇巴打有用開50-140，想睇下作品，有機會入手50-140[/quote］人像幾正 但全部都係女友 睇景啦

90F2

crop後都咁正

勸你唔好問 一陣又比人屌 無錢咪撚買

有無XF60/XF50用家分享下 心得/相都歡迎

諗諗水貨XT10

XT20無懸念

你收手啦, 唔好再拉人入坑

正就要推

掙扎緊xt2定xpro2好
去show room玩過2部
用開單反覺得xt2順手啲同埋個人覺得靚仔過xpro2
但我本身又唔會拍片
加上玩玩下xpro2又覺得幾過癮，玩味性大啲
不過又驚唔太慣xpro2個ovf
好掙扎呀

利申：未用過fuji，想一步登頂

90 f2 真係好撚正 我勁鐘意

我係諗住水貨XT10的 但驚富士啲機易壞 水貨冇保養 巴打們啲機壽命有幾長？

希望之後出支80 macro有咁既表現

窮撚

pro2夠用有玩味

我用機一定要有得反mon

XT2 user

巴打知唔知80macro大概會係咩價位?
同16.4/90.2 差唔多?
上網睇佢又LM又WR又OIS好似好正
準備賣屎忽

唔慣個 ovf 咪轉返用 evf 囉。

教兩三堂健身搞掂啦

唔知啊， 聽講佢冇ois喎

你話教就教?
本座花咗半生寒暑先練成嘅袋底神功豈能隨便相授
都係睇下支80夠唔夠掙扎先
利申: 已訂90, 好想快d到

希望最後有ois, 又冇ibis又冇ois真係食得屎

90f2真係好撚正開頭都驚少用，而家直情長插

btw,我反而想問下有90嘅巴打會唔會入56.2apd因為有平心郁郁

心癮係無得救嫁
敗下去一解心頭之癢啦

電子野 撞手神多 話唔埋
一係就搵二手有保既機身 可遇不可求

正

想問有冇巴打買左/用過100-400

放張死黑相先
直出jpg 無LR

自抽笑死

btw張相又真係幾黑

比足錢影野影一半

黑係正常 屌 我唔信罪大係無光環境都可以變有光 d proton 係邊黎
同埋我較左shadow +2

一直都哩係屋企溫書 跟本無時間出街溫
呢到係裝修地方 好多塵 感覺好interstellar

香港？

香港啊 我係香港讀緊

巴打幾大

Dr.巴Oliver巴係咪供緊部機？

唔想自爆 讀緊Dr Strange 既科

係咪問緊我 ？ 我full pay ar

應該第時買鏡會供

AMEX 有保

咁有錢既

我係諗住簽AE啊 但水貨都可以用個延長保養?
如果可以我真係即刻買啊
巴打係邊間買相機架?? 問左三陽 佢地話唔知有AE呢個promotion

延長保養服務1
若您以美國運通卡簽購的貨品，只要設有1至3年的原廠保養，保養期即可獲延長1年。當原廠製造商的保養期屆滿後，延長保養服務便會即時生效。每一運通卡賬戶每年可獲高達HK$150,000的修理費用，而每件貨品可獲保額高達HK$40,000。

水貨係無原廠保養架 所以應該係無得用

窮撚入錯曬命post

我xt20 加18-55
都唔是好貴姐
住半個月係英國都唔得

我都係full pay

原來係medi巴打

仆街，迷哂ACROS

夠住兩個月瑞典

我都係入xt20+1855

睇到ROAD MAP有支XF80 2.8 OIS WR
唔知開幾錢呢

原來禽獸巴都係pd fans 好想入多個everyday messenger 但理智話我聽條腰會收皮

皇室堡聽日開唔開
想上去試 xpro2 + 1655 2.8

有冇把打有入手56.2對焦快唔快
入左支56.2apd慢撚到仆街

好奇一問, 點解要APD?
上網睇話APD唔值個價

諗緊入支定焦 4枝都喺考試之列 有無巴打比到意見
23mm 1.4
35mm 1.4
14mm 2.8
56mm 1.2

慮

都唔知你用嚟影乜
點畀意見?

打咁大篇野都唔睇？

未擺落第一板

無爬文 sor

呢個袋幾好睇

考慮過後都係買個sling 穩陣

sling係咪細個啲？

Yes 輕一倍 但裝既野差唔多 又平幾百

見apd啲散景靚啲

岩岩叫老豆整左兩粒m6 螺絲換長左佢

Capture pro 粒螺絲

有冇圖

前幾日ebay送到

唔知大家睇唔睇得出
平時既長度好難clip 落去呢條帶 呢家夠長有突

Pd 打手出黎毒下大家先

引死人

新手一問
想轉會尼呢到
nikon d5300 大概等如 邊款?

你走啦 我唔想搞大佢

尼你老母咩

巴打好靚仔

我有佢一成 我仲洗玩相機 ？ 玩緊女啦

嚟
sor

你將來嘅職業已經可以令你輕鬆玩女啦
仲洗乜靠樣

要咩mount 先岩x serious 用？

唔好意思咁多位大大 又有問題問
想問XT20 電池續航力幾多？
一粒電叉滿可以影幾多相？

好似話可以300幅相
買多2粒電就唔洗擔心呢個問題啦

1700計埋運

有得揀我會買sling唔買messenger

新手想請問下邊度會有X T20連18-55行貨係賣緊8000頭 問左幾間都話要成9k...百記又冇18-55kit set

有時間做到自己鍾意既野已經好開心

賣左佢換sling la bro

樓上鋪

有無巴打呢排過左日本影櫻花

肥花好似都係83xx咋喎

上星期去左 準備好影櫻花
我hi!!!!仲落緊雪

其實都有櫻
但禿過阿叔我個頭

巴打，係唔係名古屋城

係 上埋白川鄉、金澤留左幾晚
d合掌屋仔好過癮

其實每隔幾頁就有人問一次 刨下文 上網自己search下啦好嗎?

其實漸漸已經唔想上黎連登

屯門巴

呢個抵罵

入手左XT20

自己本身新手買機，做research做左兩個星期先決定到買富士，然後已經爬左兩個1001 post再行埋mk永成百記蘇寧豐澤星際先問
本身爬左之前既post打算去百記，點知冇鏡
最平個間星際都要8k5，所以先想問下會唔會仲有其他舖頭有平。
係咪每次問野之前都要利申一次自己做左乜準備功夫先唔會俾人屌

歡迎加入
本身有鏡？

肥花升左價咩？

利申 買嗰陣8390

ARCOS 真係唔錯

Ummm 最大果幾間都話無咁就真係無
買左機都唔會再睇價 其實 遲下你就明

巴打係邊買

我三月中去左台北睇櫻花 諗住影畢業相 最後得幾棵

btw iphone影既柒相

用緊1855 新手入黎埋堆學野

星際

入手左pd slide lite，三百八咋嗚呀
星際自己睇

好撚抵

比你地搞到想買slide lite + everyday sling
但見佢website好似平好多
諗住去睇睇實物岩就上佢網訂

佢上網要加shipping 但有時有promotion code 抵消返

冷靜冷靜 上個post 有堆巴打係喺cam2入的
巴打可以睇下

正常價計埋shipping 平過香港少少架咋
喺香港直接入唔好等啦

cam2個網 無show出黎 係咪要去個門市先知價錢

人地刨咗兩個post啦 點會睇唔到姐

特價？

想問大家動態設定通常用幾多？會係影響raw檔定會影響jpg?

星際380？！
我信和2樓買390

十蚊算啦

係
不過係唔知點解突然平咁多

可能太貴啦 其實好撚靜成行
成日搭車都聽到sales 話靜到仆街

唔知之前幾錢呀，喺第個post睇到話星際有，今日上左去380 早買早享受

打電話都得呀巴打

我較自動
利申：新手

香港個價賣到太貴啦
應該無人會肯洗4 5百買條頸帶

反而我覺得佢啲袋嘅價就算係咁

袋都少少偏貴 backpack 1宇頭會抵d

我無留意佢啲背囊
本身唔鍾意啲太大舊嘅背囊

窮撚冇學過攝影，本身用緊x30都係胡亂使用，發現幾好玩 。
而家想買部可以換鏡，一開始諗住買xt-10，睇完你地討論諗諗下好冇加多千幾買x-t1？（太窮所以xt-2扮睇唔到）
鍾意影建築物，街鳩拍，食物。另外諗住有一日會去影北極光，x-t10會唔會唔夠？（我鳩諗咋 ）
大家都推介買定焦，我諗我係咪用熟啲原始鏡先
我見有X-T1 Kit 18-55mm，唔知夠唔夠我影歐洲建築物？

sorry1999

影細路手動鏡好難搞
無一秒企定

夠

有無平d的袋牌子推介 機加kit鏡我都係包塊防水保護布擺落袋
剛入手slide lite,預計自己出街都斜揹

有無巴打知三x個價係咪好浮動，上個星期問個價錢同今日上price.con睇又差左20蚊

xt1, 你去凍既地方影得XT1頂到
二手買1855玩住先

係呀，四x都浮浮地

之前去睇極光 冇帶相機去 好撚後悔

thankyou兩位巴巴
聽日準備輕輕的入坑
xt-1 body買新？（我見得返水）
二手1855我除咗去星際仲有咩地方多？唔識check驚比人呃
between部x30仲值唔值錢？定比屋企人用吓算？

why not XT20

xt1連18-55預 5~6k有找, 前提係有人肯放
唔值得買全新

我都有考慮過
1855就梗咗啦
咁究竟xt-1同xt-20邊部比較適合我上述要求喜好？
上去studio有冇得試xt-1？我淨係見有xt-20同xt-2放出嚟

上咗肥花睇二手body3500-5000不等，3500咁平有冇伏

你本身玩開的話
唔怕二手 又識check機 或者有fd識check
買2手就無所謂

最怕你俾人呃完返嚟揼春

新手買左xt20 同18-55
想請問下有無平既相機袋仔推介
平時會揹背囊出街
只係for拆件放落袋only

淘寶啦

elecom 果個相機背包應該岩你

用緊Artisan & Artist

我之前買左個無反袋仔 夠擺1機1鏡only
我岩岩買左sling bag 應該無咩用
你唔介意我原價放比你免運費
未拎過出街

當年出X100已經好想買。
而家有套D7100但DX鏡真係買唔落手。
而家準備一口氣黎部XT2加支16-55
定焦同50-140就慢慢入手
原本想買sony
但APS-C又係冇鏡用 機身又冇dual card slots

最近去台灣旅遊行影咗啲相，有時幫女朋友影女神相嘅時候，得支56mm 有少少限制 想有埋少少景，但要行遠啲影。不過唔喺個個地方都畀我咁做，有啲想入多支35mm F1.4
Acros
X-T2
14mm F2.8

Classic Chrome
56mm F1.2

14mm F1.2

14mm F2.8
[/quote]

對比過xt20同xt1，除咗xt20像素高啲同拍4k片之外，其他我唔識睇冇乜分別

x t1日本做

你咁睇法 其實買XT10都得

XT10對焦點仲多過XT1添

sor update左嘅xt1係一樣

仲有咩分別？
可唔可以略略講吓？

XT20同XT2用同一粒sensor(24mp)
而XT1同XT10都係同一粒 但舊一代(16mp)
XT20比較新 速度上快好多
但價錢比XT2平一截 所以好多都推介XT20

唔該呢位巴
即係xt20>xt1 ？
Xt20應付到凍嘅地方嗎？
Thank you

x t20冇WR架
你會去幾凍？

Not -20 i guess ok , i saw many reviews of Xt20 with snow

北極光 應該冇-20掛

Ummm be careful of ur battery life
May be xt2 suit u better in this case

too expensive

所以我先考慮xt1

It depends on your need
If you really go to see the polar light / aurora
Its better to take a camera that can resist extreme weather just 3k sth more , i think its worthy

同埋XT2有dual card slots。
有時唔好彩起上黎真係會冇哂啲相。

XT20夠用啦
買塊PD防水布咪有WR

我去冰島都無凍到機都用唔到
部600D仲更加無WR呢啲嘢
你去南極北極西伯利亞嘅話咁我無嘢講

用防水布 加多個hood

XT20加塊PD成本仲低 效能仲好啲
有XT1全新都仲好 二手的話都唔知個WR仲work唔work

Pd 塊布 好多人屌

佢個設計on9架啊， 伏黎

Xt1 kit1855 水同xt20 kit1855 差不多價錢
我冇咁快去到凍嘅地方，最快都要下年底
即係到時候先買塊防水布都唔遲？

到時先買機都未遲
差少少買部好啲

啱啊 遲少少你就夠錢買XT2

嚟緊六月去歐洲啊
想買部新嘅長用

我見有啲咁嘅嘢 未用過兼無留意 唔知係伏
sorry

買XT20 body加支1024

嘩屌好貴啊 夠我買xt2 16-55
我想feel吓zoom鏡練習吓先

你地個個都咁有米

比我feel吓先啦

我上年二月尾去睇北極光，最凍-20度左右
但我去左半年瑞典，最凍係-30度
而睇極光附近城市紀錄中最低溫度係-43

嗰陣所有電子野都死得好快
我記得我地好似都係帶強勁尿袋 同埋帶好多暖包去暖住個機身 都頂到一段時間

放16.4 連方hood
全新有保行貨
有冇巴打有興趣 tg: @lihkged
我轉咗會枝鏡先到貨

就算係xt2 粒電都係無wr 一凍嘅話都係死
買多幾個暖包好過
太凍嘅話個尿袋都係無用 所有用鋰電嘅嘢貼暖貼先掂

XT2 + 1655 仲貴喎

16-55 8千幾

我估佢唔熟打錯

Sorry我get錯 自膠先
聽完大家分析 我都係買xt20
鏡方面買1855先

即係買kit啦
btw 葡萄你買完就去旅行

之前去日本用xt10 落雪同係山頂-18 度影都冇問題 #

你都去完iceland la
我第時去iceland 會帶埋mavic pro 去

屌 我去完先買部XT20
冰島啲陣風唔講得笑
你帶mavic pro會唔會有啲危

係啦 你地話最好買kit摸吓自己鍾意咩焦距先
未試過用定焦驚買錯心水
冇辦法啦上咗歐洲癮 以前去用iphone影發現啲相好柒，想試吓用相機買咗部x30都係唔夠
哇 我係咪已經中咗毒
我啲旅行係食杯麵慳返嚟 冇乜好葡
Between買部咁貴相機係咪應該去上吓堂？

摸摸下就識

唔洗上堂下話
不過買相機唔送技術 自己去影多啲啦

會啦，我係地下有舊垃圾都會影既人嚟

新手想買x100f有無話買埋啲咩配件會好啲/一定要買

想問下知唔知皇室堡有冇x100f試?

會驚 但要拍靚景無計啦

Yes

你小心啲
當地天氣差到飛機都成日delay 想像唔到玩航拍會點

好驚 夏天去啦唯有

夏天都小心啦
冰島天氣變幻莫測

個時用x100都係用塊filter加hood，蓋都慳返
但個hood會阻到ovf，自己衡量

又有野想問喇 富士有無得續保架？
有的話 XT-20 + 18-55鏡 大約續保要幾錢啊?
BTW 今日入親去MK D 百老匯 個個都係買緊XT-2 / XT-20

有續保架咩 第一次聽

有無人去過conxxxx digital 買過機？？Google過無咩人講

我唔知啊就係 我朋友買canon 個D有 所以就想問下
柒左的話 對唔住

你用ae買行貨 又肯俾ae年費的話
咪有多一年AE保

新手 唔識影相 想買部相機黎玩下
想問下各位巴打
1.如果直買x-t2 會唔會用唔著成部機功能即係好似我只係上下網但又買到去1080咁？
2. Xpro2係xt20同xt2之間？ 但睇左幾個post 好似xpro2係另一種風格？
3. 鏡頭方面唔知有無理解錯 1024係比較wide 23.4係室內/影d近影可以景深d 35.4就適合係街隨影 165x同1855就好似選1855比較好 56就人像
4. 買個陣配件係咪要買埋mon貼 同filter? 話怕比小朋友摸到鏡頭
5. 有人叫街到叫死黑啊死黑啊 就唔洗理佢
Sorry 無接觸過 可能有d用詞/有野錯 唔好屌咁大力

戰鬥民族 淘寶～$250人仔only(包轉接環）
新手/窮人救星
再入枝55-200/50-230下禮拜去台灣

巴打有無圖

1. 有錢攻頂咪買XT2 唔明1080你指乜
2. 等其他巴打答 認識中xpro2好似玩慢拍多
3. 有支1650 有支1655 仲有支1855 唔知你講邊支 有錢咪直接買1655 定焦可以睇返之前衣冠禽獸巴打嘅詳盡包膠
4. filter唔太熟 淨係知UV filter當protector用 CPL用喺廣角鏡就要買超薄 仲有其他filter 詳情都可以google下
5. 無錯

利申 都唔係好熟

有冇LINK

屌話說早幾日係旺角行人專用區度snap下
之後有個賣土耳其野既鬼佬走黎同我講話要收我一百蚊
我屌佢老母都戇鳩鳩 你非法擺檔我都冇告鳩你啦
真係好戇鳩而家啲鬼佬
周街都係度呃鳩香港人錢

巴打們咪撚比啲仆街鬼佬水到

你同佢講你幫佢宣傳 原價收1000 宜家收順啲收500算啦

2. 簡單啲講，xpro系列係旁軸造型，冇反mon，有ovf，未有4k，似係sell情懷；xt系列係單反造型，有反mon，冇ovf，新一代有4k，比較著重性能。Google fujivsfuji 已經可以搵到好多資料

3. 如果唔熟悉鏡頭焦距，建議買支變焦鏡玩下先，搵到自己鍾意既焦距再入定焦。16-50 / 18-55 / 16-55 三支黎講，我推薦新手用18-55：性價比高、光圈夠用、體積細、有防震、金屬鏡身、有光圈環、(部分)日本製造。除非好介意爭2mm廣角(等效3mm)，否則三支入面呢支係最抵玩

4. 喺大舖(百記兇宅等)買配件一般比較貴，尤其係filter，搵下，或者直接去星際兜個圈

我買左原廠皮套加快門按鈕

個套係真皮， 條頸帶都係真皮， 係全包圍唔係半套， 造工幾好， 唔會阻到啲port同換電， 但擋左tripod mount, 個套又冇mount

但部機仲未到貨

想入坑但又唔鐘意xt20造型， 又唔想攻頂既人有福了

fujirumor confirm左xe3今年會出， 可能係xpro2造型xt20內涵， detail未知

新手第一次買相機
諗住入XT20
一炮過俾
見到巴打話如果唔分期去細鋪會比教抵
睇左睇
大部分都有送野
有無邊間鋪係信得過 巴打推薦?

呢期真係好多人轉會/新手入會

我呢枝65%新都唔錯 抵到震

聽講就三陽四寶華仁 利申我都未去過買

想買枝二手10-24去旅行用, 想問咩價先叫合理?
同埋有冇人比較過35 f1.4同f2既分別

爬文啦

爬緊, 當我冇問過

有無人知邊到仲有x-t1 18-135mm kit賣，問左幾間都無貨

睇下？

問左都係話無貨，又未有貨期restock

直接屌7 佢 話打999 報警 告佢非法擺賣
無牌（商業登記）經營

好似停左產 唔再出啦喎

18-135啲畫質
買多枝50230好過啦
真係要抵玩遠焦既話

咁可能佢淨係追求方便 唔追求畫質呢

聽日就去入xt2 1855 full pay
去三陽四寶定華仁好

去晒3間格價 去平嗰間買囉

我都好想去百記分期x-t2 加1855 再入埋支35.4去西藏

不要想，實際行動

好 唔該曬兩位
一陣再上網搵下資料先

有d 心痕想xt1 轉 xt20

X-T1手家揮手區
但唔會想轉X-T20 要上就上頂啦

This one??

xt2加左價, 真係太貴
xt1 上20唔洗補好多
但玩過xt10 都明你點諗

35.4入左真係無後悔
本身好想入23.4 呢家放棄23 想入16.4

所以打算用多排先換
XT1依然好洗好用

XP2玩tele鏡有parallax用OVF會唔方便

入左幾錢

所有已登記保養服務的X系列可換鏡頭數碼相機用家，均可獲贈FUJIFILM eShop電子購物禮券兩張，

分別可以優惠價HK$990購買原價$3,180的 FUJINON XC50-230mmF4.5-6.7 OIS鏡頭(銀色)乙支

及以優惠價HK$6,880購買原價$11,680的 FUJINON XF56mmF1.2 R APD鏡頭乙支。

有冇巴打有幫襯

6880 APD 算唔算抵

好鬼咁

X-t2 既巴打 好似多數都黑色？

銀色

竹竹第一次出相

銀色要加多二千（好似係
買多支鏡好過

銀色有咩好 黑色靚好多
利申未買 聽日買

巴打setting 係點 呢種冷色好正

同問 thx

都係第一頁果個

復古
初頭都諗住黑色 望多兩望就不行了

初黎報到.窮撚出相
X-T10

xt2第一次post 相

銀色的確引人注目
但若果攝影主題為街拍，全黑機身可以低調d，方便拍攝

拎xt20 出奇好多人望

出街

靚

其實拎相機都會有人望

大家對望一眼 識貨

你掛頸完hand held?

自我感覺良好咪係呢隻囉。

咩鏡 咩setting

係今日去左睇 又好似吸引d

我用pd cuff 咋

拎埋腳架出嚟嘅話當你異形添啊
我成日覺得好尷尬咁

我無視別人眼光

仲未可以衝破呢個心理關口

如果純講畫質，35.2定35.4好？ 35.2係贏係對焦速度同WR，唔知畫質會唔會比35.2好呢？

同問

睇多兩睇就覺得黑色好普通 銀仔靚仔好多

鏡就只係支18-55 , setting 都係跟番第一頁山林道巴果個但color 我好似要減左小小
e 家好想出支16, 應該好正

如果16.4同1024淨係可以揀一枝咁應該買邊枝
好難揀

1024 廣角影景可以影得多啲野 去旅行無得輸

16.4
我買左1024無耐放番出去
之後入左16.4

天祥已訂55-200 聽日拎鏡

有幾難揀?

幾錢

Why
有支16.4想放左去換1024

咁究竟16個定位係去左邊？
1024就話夠wide用嚟影景
要影人ge我會買56
咁16係用嚟做咩呢

其實兩支係唔同o既野黎.
最主要睇佢係唔係新入門.
如果新手一入就入16.4
我相信佢好快就放翻出去

$4180
窮撚想分期 +5.5%

師兄,你問得上面問題,
我都係覺得你應該買1024.
大光圈定焦唔係萬能,
wide 鏡大光圈其中好處係弱光拍攝.
好少人用大光圈wide 黎特出散景.
雖然有人話定焦畫質靚好多.
但以1024 黎講,呢支係高質鏡黎.只不過光圈細d,但佢比左個防震你.

仲有一樣野想講,
如果你影靜物.防震係有好大幫助.我試過1/5 秒 都可以sharp 畫面.
但記住.防震係針對攝者.對於主體會郁o既野就無幫助.
例如你夜攝影街上行人同車,1/5 秒會blur 到飛起.當然.你要果種feel 就另計,如果你想凝固畫面..咁16.4 就大派用場啦

鏡頭邊會嫌多

畢直夠就僅係兩支都入.
但成13k.

未轉ac呀？

買晒佢唔好揀

每開一個富士 post 都會有一個咁既問題。

咁 10-24 向高 iso 情況下都一樣可以凝固動作，但當然對鍾意聞相既又另作別論。

但如果係舊機,例如XE1. XT1 之類夜攝去到F/4 3200 同 6400 已好勉強.
大部分到去到1/60 秒,好大機會凝固唔倒.

終於

我想問呢 XT-20 白平衡係咪無得自己咁較?
只係可以揀mode ? 睇呢篇教學 佢又較R咁樣 對唔住 新手仲學緊咩都唔知頭唔知路

有得較啊
你揀到去你想要嘅mode 之後㩒一下Menu OK

我識得較陰暗部色調個D啊 但佢最後個step係 白平衡衡R-1、B2
我禁唔到入去個個步驟 xt-20係咪無得較 只可以揀 auto mode/燈泡個d?

有喎
你要喺影緊相嘅時候 set白平衡嗰陣再較

識左喇 唔該曬巴打答我呢D on9問題

今日去左影fd 個仔
xt2 + 90mm

xt 2 追af c 真係比起t1 強左好多
以前追運動都有d 慢 t 2 好爽

小孩係最難搞

今日先發現xt10+35.4呢個組合都影到呢啲相
有排玩了

連拍？

點解XT2搵唔到不用鏡頭拍攝。。。

搵到了 收到咁埋

唔該師兄
其實可唔可以咁講
如果1024有大d光圈，咁16就會廢左？

AFS 只係用咗電子快門同點對焦
連拍反而捉唔切

似係settings 問題

用V mode?

或者S/H tone set 得太高/低

睇呢隻綠色似係用V mode

唔洗回含撚貓 會比人block架
由條傻鳩單機啦

梳9 冇睇埋上面

理想討論ok geh
研究下點影得緊好經

其實貓sir 唔好咁偏激好多人會尊重你 開另一acc 再黎過啦

v mode 呀， 可能s h 都 +2 左
平時用開第一頁c mode setting

話唔定人地尼個ac特登用黎發癲
其實佢係有個正常ac你唔知呢

衣冠禽獸

比你發現左呢個秘密

第一次上studio，原來咁細

搵pump吹吹mount個contact位， 之後搵100%酒精抺下， mount向下咁抺，少少酒精就好， 唔好滴落sensor

呢個有可能係comtact pin接觸不良

富士弱勢

唔係呀嘛

鳩up 下純粹

但禽獸巴 everyday sling 真係好好用

你孭幾重嘢？
始終斜孭我驚多少少嘢就會孭得好辛苦

咁快又爆一個 post。

有人送左部XE-1
買左枝18-55 J住先
冇AA filters 影景好正

上兩個po快好多

今個post慢左好多
同埋之前有罵戰嘛

有無人部T2有色差問題?
唔知點解T2個MON 影同睇既色唔同 唔係偏黃
係影完隻色濃好多 睇MON時隻色自然D

之前E2都無呢個問題

全部無郁過SETTING 全部0
同埋用緊PROVIA

睇下有冇開曝光預覽

巴打記唔記得58果隻鏡頭蓋幾錢到

求其執個算啦

我見淘寶天貓都係90蚊

我孭messenger一機兩鏡個膊都會有紅色劃痕 單肩點都會易攰架啦， 孭貼身啲會好啲

夏天斜孭舒服好多 貼身係就係舒服 但孭背囊行兩步件衫已經濕晒

死黑藥水色

錢就俾足 影就得一半

唔記得轉ac?

屌

分身confirmed

講呢啲

曲線

我都覺 所以買返個sling 真係唔錯

博士你孭幾多嘢？
同埋孭得耐會唔會好辛苦

睇左下，應該係畫面設定入面既預覧照片效果

1855想買CPL 濾鏡有咩名牌推介？
Budget:$400

我買左hoya HD $270
算係咁

T2

kenko又好唔好呢?

好似平價買咩都差唔多
睇唔出個分別
一係就直上B+W

同公司 好似有啲filter直頭同hoya一樣
不過我google過話hoya算係唔錯

新手岩岩入xt20 留名

呢排真係好多人落坑

人地送左部公路單車比我 岩岩踩落去南區利南道
一睇 嘩個景咁平下次帶相機去影

隔住架車塊玻璃影

因為我尋日影相 發現真係影到個天好光
所以想買塊濾鏡遮一遮

其實呢啲情況用黑卡得唔得架
新手lm學野

我都買咗喇
努力研究中

色水好正呀
利申：用開Canon

Acros

依家買幾錢?

一齊研究

早幾日去蘇寧8680有回贈

岩岩去蘇寧問要$9299

有冇人玩中一減焦增光接環+老鏡？

接nikon鏡，唔錯，但小心景深太淺

有件強國人喺肥花問graphite xpro2 kit set
跟住講價
仲覺得冇價講好唔make sense

因為大陸講價係一定 仲要點都減到啲俾你

巴打做肥花？

邊間？可能旺角平啲

無人買x-t2？

唔係
講價係喺大陸啲不良文化嚟 其實大陸係開價嗰個賤 抬到高一高 遇著個客唔講價咪當搵到水魚 賺多啲 講嘅就平啲啲俾佢 賺少啲

係 百記都有價講搞到

各位覺得16-55 2.8點？ 會唔會好重？ 依家有10-24，35f2 50f2 買呢枝會否有d不智？

打算去日本旅行用可以唔洗帶咁多鏡...

why not 18-55 then
ois防震去旅行十分實用 16-55 冇啵

尋日去天祥拎55-200
跟住去影白兵

新手用X-T10 & Classic Chrome影 應該影得幾差

Helios 44-2

55-200

荃灣，咁去旺角睇下先
Thanks😬

新手想入手xa3

今日係mk百老匯問價
佢同我講fuji回收左，話zoom既時候有雪花

但萬成同其他大電器舖都有得賣，同無提過呢件事
想知係咪唔好買住

無聽過 考慮下XT20/XT10

唔岩budget
諗住死港女旅行影下相only

budget幾多啊

5k左右 6k內
唔好太大部

Kit18-55 行貨好景俾信用卡 $85xx
問過百記要$89xx 不了

呢幾張可以推光d
點解用classic chrome影白兵？
jpeg 直出？

女仔用
PANA GF8W 水貨幾抵
LX100都幾好

新手唔識後製 全部jpeg直出
見幾猛太陽所以無推高iso
平時用開1/6影
最近試下Classic Chrome

但兩部都好似無得反moon
要自拍呀

想入xt2 去邊到買好？
利申用緊xm1+16-50+27 廢青

要分期？